與其話係軍規，不如話係訂立最基本共識

其實都係講緊同一樣嘢，不過如果話係軍規好似畀人一種規範兄弟(尤其勇武兄弟)，有事要指責嘅感覺

個人認為訂立最低最基本嘅共識真係必須嘅，原因有三：

1. 等到當係有一啲事件超過咗呢個最低共識嘅時候，在場人士可以有一個依據去制止
2. 凝聚內部共識，減少紛爭，內部分化
3. 捉鬼，當有人對呢個最低共識完全唔理，佢的確有可能係鬼，要多加留意

而呢個最低共識應該有2兩個層面
a. 面對警犬，勇武時嘅最低共識
b. 一般示威時嘅行為再低共識

要注強調嘅係呢個係最低共識
一個勇武同和理非都可以認同嘅，以達到唔會事後互相指責，以及以唔阻“兄弟爬山"為原則，共識條例不應太多，合乎大部份人嘅最低道得標準即成

例如本人認為， b 情況下，不得動用私刑

訂立呢個最低共識，只為維持成個運動嘅基本運作，唔係想道德撚上身

而呢個最低共識係咩，我唔寫喇，大家討論

光復香港，時代革命

推一下

推一推

推

推多下

如果個最低共識係大部份人同意嘅道德標準同大原則，而唔會為行動設太大限制嘅，我覺得冇問題

例如我上面講，你唔動私刑唔會影響尋日塞機場呢個行動

每次活動, 會唔會一早講好個目標同戰術?

例如人少就和理飛, 搞宣傳, 唔好主動塞, 人多就自然塞, 乜都唔駛做

好多時D人出到嚟, 一盤散沙各有各碌手機, 都唔知想點咁, 一俾人亂帶風向, 就不戰自亂, 自己撚自己.

用共知的行動守則嚟反滲透
rules of engagement =/= 軍規, 你當佢係行動守則, 每次活動的行動守則都可以有修改以適合目標同戰術, 例如唔好阻記者/消防/救護, 市民影相要有禮貌咁講多謝支持, 面對防線時, 幾時先做乜, 幾時先升級, 幾時散水, 搵到鬼要點做? 起底? 包圍? 孤立? 定趕佢走?

違返共知的目標, 戰術同行動守則, 如無事無幹自己碌去前線玩火擲嘢自動挑釁, 周圍影人大頭, 講好唔去北角, 佢就係咁話要去, 咁好幾時要散, 佢就係咁話要留等你地陪佢送頭, 即係話俾大家知佢係鬼.

咁D鬼都知你地行動守則, 為咗唔穿煲盡量不去做出破壞行動守則的行動, 就算佢搞事想帶風向都會冇人理, 變相會限制咗被鬼滲透的破壞力.

自己組織同保密做好D, 就唔駛成日驚鬼, 要捉鬼玩分化咁晒力氣, 可以專注做要做的事.

唔易理解

同意要有最低限度既共識
個共識唔應該係武力做用既方式, 例如玩火, 反而應該係幾時使用武力

我先: 係機場不作主動攻擊, 無論係對人定對物件, 但可以因應情況做反擊

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

我地係唔需要洗佢地腦，甚至唔需要接觸任何人，要做既野只需要貼去多大陸人既地方都係廣獨／粵獨poster就得....只要將廣獨思想文宣貼到通街都係，中共知道左就自然唔敢放自由行落黎
將廣獨思想輸出從而增加中共管治成本同時減少自由行黎香港！

巴打可以用下面條link去印，set左a5 size

其實我覺得基本野應該唔算教條

例如不濫用私刑，不傷害無辜平民，不干擾記者及救護員，有禮待人(警犬或有明顯敵意者另計)

其實都係D人道野

呢個係我第3點想帶出嘅意思
當然巴打講得詳細好多

有一個共識係防止鬼嘅一大武器，而唔係玩教條主意

而巴打提到嘅每次戰術同目標
以而家個情況，野貓式示威係難達成嘅
而且個人認為對行動設太大限制
而會唔會畀人現場帶風向帶走，只能靠自己嘅智慧，同喺現場嘅判斷能力了

呢啲基本嘢更應該喺現場大力宣傳，
等現場人士記得我地都係有基本嘅道德約制
因為有時現場氣氛同情緒好易被影響，要多加提醒

重點係提醒，唔係指責
人人都有高情緒嘅時候，有人提下就可能冷靜到喇，係咪?

正解，共識可以保護到在場既和理非，亦都會好睇d

雖然講嘅都係啲阿媽係女人嘅嘢
但而家呢個時勢都想講出嚟以正視聽

721 811

推
好明顯有人故意帶風向
令緩和事態嘅方式全部被醜化

軍規，一開始都唔覺得有問題，諗諗下
邊撚個一般人會講軍規兩個字
背後醜化緊 勇武 係 不受控制嘅軍隊
同時鼓吹緊 規則 起大台 控制勇武

於是所有類似post都被影響，都係變相軍規。
基本共識係合理地要有，係防止自己人內部分裂
簡單講，保護記者 first aid都應該啦

推上去

推 手足要保持冷靜呀

推多一下咁多